最有影響力的人 - 李桂華

李桂華是我的偶像。
有些人，例如愛因斯坦，可以憑一己之力，改變世界，非常厲害。李桂華改變不了世界，但他可以獨力改變一個刑事案件的質素。
任何刑事案件，只要見李桂華有份出現，你就知道，這個案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。以一人之力，左右一個騷，或一件搜查，這正是我渴望擁有的影響力。
最近，警察行動的直播，又見李桂華。李桂華下體穿着條透明的東西，裏面是條小得像口罩的三角泳褲，激凸無比，登時令到警隊的士氣激升，刑事案件的質素急降。據聞，事後還惹來不少香港人投訴。
但那又有甚麼所謂？當年，伽利略（Galelio）獨力改變世人對天文的概念，不也是被人投訴，甚至拉了去坐牢嗎？散仔才沒有人投訴。